曼德拉基金會: 翻查資料庫 均沒有發現該句說話

特首辦今晚（19日）回覆明報網站查詢，稱就特首今早的引述，特首辦留意到從網上搜尋，該引述是有不同版本和出處，樂意接受指正，並對若因此引起的誤會表示歉意。特首辦又表示，曼德拉有教無類的教育理念舉世公認，而教育對任何國家及地方的重要性也是毋庸置疑，特區政府同樣十分重視教育，教育當局將繼續肩負確保教育質素的責任。

本報向曼德拉基金會求證該引述是否出自曼德拉，曼德拉基金會檔案館館長Razia Saleh回覆稱，曾翻查逾1500多篇曼德拉演辭的資料庫、曼德拉的名言書籍及作品，均沒有發現該句說話。Razia Saleh又表示，多年來遇過不少無法證明的曼德拉名言，該句話說是其中之一。

明報

個基金會中咗孟加拉效應

曼德拉效應

証明後人同當權者操控真相
絕對係可行

曼德拉效應原來係咁解。。。

林鄭又發放假消息

有教無類唔係孔子咩

大大聲，我林鄭月娥話既，咪型囉，駛乜quote人